过去学习相关知识时太过草率，今天开始踏实地学习  
# 隐式方法
与显示的$V_{t+dt}=V_t+a_t*dt$不同，隐式的加速度是由$F_{t+dt}$来表示，无法用$t$时刻的状态直接计算出$t+dt$时的速度  
也就是  
$$
V_{t+dt}=V_t+dt*\frac{F_{t+dt}}{m}\\
X_{t+dt}=X_t+dt * V_{t+dt}
$$
那么，如果只计算弹力，有
$$
F(x)=F_k(x_a-x_b)=k\hat{x_{ab}}(||x_a-x_b||-l_{rest})\\
F_{t+dt}=F_t+\frac{\partial F}{\partial x}\Delta x=F_t+J\Delta x=F_t+JV_{t+dt}dt\\
V_{t+dt}=V_t+dt*m^{-1}(F_t+JV_{t+dt}dt)\\
(m-dt^2)JV_{t+dt}=mV_t+dt*F_t
$$
也就是
$$
A=(m-dt^2)J\\
b=mV_t+dt*F_t\\
AV_{t+dt}=b
$$
随后用迭代法求出$V_{t+dt}$即可
如果加上阻力(damp)  
$$
F_d=-k_ddot(\hat{x_{ab}},V_{ab})\hat{x_{ab}}\\
F=F_k+F_d\\
F_{t+dt}=F_t+\frac{\partial F}{\partial x}\Delta x+\frac{\partial F}{\partial v}\Delta v
$$
对于$x$和$v$对应的$J$有  
$$
\frac{\partial{F_s}}{\partial{x}_i} = -ks[(1 - \frac{r}{|\hat{x_{ab}}|})(I - \hat{x}_{ab}\cdot \hat{x}_{ij}^T) + \hat {x}_{ab}\cdot \hat{x}_{ab}^T]\\
\frac{\partial{F_d}}{\partial{v}_i} = -k_d\cdot\hat{x}\cdot\hat{x}^T
$$
# 雅可比迭代
课上的样例，总的来说是化为了如下形式

$x=-D^{-1}(L+U)x+D^{-1}b=D^{-1}(b-(L+U)x)$
```python
def iterate():
    for i in range(n):
        r = b[i]
        for j in range(n):
            if i != j:
                r -= A[i, j] * x[j]     #求出 b-(L+U)x
                
        new_x[i] = r / A[i, i]          #这里的A[i,i]对应公式中的 D^-1
        
    for i in range(n):
        x[i] = new_x[i]
```  
